\documentclass{jarticle}

\usepackage{NLP}

\usepackage{amsmath, amsbsy, amstext, amscd, amsxtra, amsopn, amssymb}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{verbatim}

\usepackage{okumacro}

\title{クイックソート}
\author{\ruby{王}{オウ}\quad \ruby{一然}{イッゼン}\\
京都大学\quad 大学院情報学研究科\\
yiran@nlp.ist.i.kyoto-u.ac.jp}
\date{}

\begin{document}

\twocolumn
\maketitle

\section{クイックソートとは}

クイックソートは、1960 年にアントニー・ホアーが開発したソートのアルゴリズム。\textbf{分割統治法}の一種。\cite{hoare1962quicksort}\par

最良計算量および平均計算量は$O(n\log n)$、最悪の計算量は$O(n^2)$となる。\par

\section{アルゴリズム}

\begin{enumerate}
    \item 適当な数を選択し、ピボットとする
    \item ピボットより小さい数を前方、大きい数を後方に移動させる
    \item 二分割された各々のデータを、それぞれソートする
\end{enumerate}

これをまとめると図~\ref{fig:graph}のようになる。

\begin{figure}[htbp!]
\centering
\includegraphics[width=0.40\textwidth]{homework.eps}
\caption{クイックソートの図}
\label{fig:graph}
\end{figure}

\section{平均計算量}

要素$n$のリストをクイックソートする時の平均
計算量を$Q_n$とすると、

\begin{align}
    Q_n &=n-1+Q_s+Q_{(n-1)-s} \\
        &=n-1+\frac{2}{n}\sum_{k=0}{n-1}Q_k\\
        &\le 2(n+1)\sum_{k-1}^{n+1}\frac{1}{k}\\
        &\le 2(n+1)\log{(n+1)}
\end{align}

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
        \hline
        $n$ & $10$ & $10^2$ & $10^3$ & $10^4$ \\ \hline
        $n~\log{n}$ & $10$ & $200$ & $3000$ & $40000$ \\
        $n^2$ & $100$ & $10000$ & $1000000$ & $100000000$ \\
        \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:computation}
    \caption{入力と計算量の関係}
\end{table}

\section{コード}

以下にpython でのコードを示す。\par

\begin{verbatim}
def qsort(array=[12,4,5,6,7,3,1,15]):
    small = []
    equal = []
    big = []
    if len(array) > 1:
        pivot = array[0]
        for x in array:
            if x < pivot: small.append(x)
            if x == pivot: equal.append(x)
            if x > pivot: big.append(x)
        return qsort(small)+equal+qsort(big)
    return array
\end{verbatim}


\bibliography{homework}
\bibliographystyle{jplain}

\end{document}